% 卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass[summary]{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う

% タイトルなどの情報
\title{タスクの分割による学習計画支援システムの開発} % タイトル
% 梗概の場合 affiliation（所属），date（日付），email（メールアドレス）不要
\studentid{1832060} % 学生番号
\author{合津 百葉} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）

% 梗概の場合はabstract, keyword不要

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
設定してある学習目標を達成するためには，計画を立てて取り組むことが不可欠である.
しかし，東京大学社会科学研究所とベネッセ教育総合研究所によると，計画を立てて勉強するかという質問に対して「あまりしない」，「まったくしない」と回答した中学生は全体の約6割だった.
その原因として計画の立て方がわからない学習者が多いのではないかと考えた.
これは中学生に限らず，高校生や大学生にも言えることである．

そこで，学習計画を自分で立てることを苦手とする学習者，主に高校生向けの支援システムを提案する.

\section{提案システム}
本研究では，取り組むべき課題を学習者に入力してもらい，それを計画立てが苦手な学習者が管理しやすく，かつ集中力が持続する時間である30分で終わる量ずつ学習者に分割してもらうことによって，学習者が計画を立てやすくなるシステムの開発をする．

本システムは，ログイン画面，新規登録画面，ログアウト画面，メインページ画面，することリスト管理画面，分割リスト画面，新規計画登録画面，過去の振り返り一覧画面からなる．また，目標登録時，目標・学習計画振り返り時にポップアップ画面を表示する．

学習者はこのシステムを使用して，主に大目標・小目標を立てること，学習計画を立てること，終了した学習の振り返りを行う．
大目標を立てた後に小目標を立てることによって，計画を管理しやすくなり，モチベーションの継続にもつながる．
学習終了時の振り返りでは，できたことまたは詳しい学習内容，学習内容についての反省，時間に対する反省，○×での自己評価を行う．
自己評価は一覧できるようにする．

学習者が登録できる計画は，学習計画，プライベートでの予定，予備の勉強時間の3種類である．

学習計画は，することリスト，分割リスト，カレンダー（具体的な日付）の順番に細かく決定していく．
学習計画は小目標と紐付け，目標達成のためにするべき課題に取り組む．
例えば，「英単語帳1〜50ページ」に取り組むとする．
することリストに「英単語帳1〜50ページ」と入力し，それを30分でどのくらい取り組めるかを考えながら分割リストに「英単語帳1〜10ページ」，「英単語帳11〜20ページ」というように分割したものを入力する．
新規登録画面から，自分が1日に取り組みたい量だけ学習計画として登録する．
登録した計画は，メインページに表示されるカレンダーに反映される．

大目標，小目標，することリスト，分割リストの関係を\cref{Fig: 大目標，小目標，することリスト，分割リストの例}に示す．

\begin{figure}[htb]
    \centering  % 中央そろえ
    \includegraphics[width=\linewidth]{sample/kankeizu2.png}
    \caption{大目標，小目標，することリスト，分割リストの例}
    \label{Fig: 大目標，小目標，することリスト，分割リストの例}
\end{figure}

プライベートでの予定の記入は，予定の内容とそれを行う時間を入力する．
ここでのプライベートでの予定とは，部活動やアルバイトのことを指す．
マイナビによる「2020年高校生のアルバイト調査」によると，対象とする高校生の約7割が部活動に加入しており，また約2割がアルバイトをしているため，学習計画を立てるために学習活動以外の予定も加味する必要があると考える．

予備の勉強時間は，勉強中に見つかった新しい項目や想像以上に時間がかかった項目に取り組むため使用する.
計画通りにその日の内容が終了した場合には，そのまま学習を終了するか翌日以降の計画を前倒しして学習を進めることが想定される.

また，学習内容に教科や科目，単元や課題内容などのタグを付けることで，分割リスト作成時に過去に同じタグを付けた計画と比較できるようにする．
予定より時間がかかっていた同じタグのついた計画について，システムから設定した時間を見直すようメッセージを表示し，注意を促す．
%タグは，具体的には教科や科目，単元や課題内容などを入力する.

%　\section{評価・考察}

\section{おわりに}
本研究では，学習計画を自分で立てることを苦手とする学習者に対して，課題を時間で分割することによって学習計画を立てることを支援するシステムを開発する．
現在までに，学習計画の手順と実装する機能の提案をした．
今後は具体的にどのようなシステムを構築するか検討する．

% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する
% \bibliographystyle{jecon-bst/jecon}
% \bibliography{library}
\end{document}